[
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 1.5,
        "end": 28.6,
        "text": "potpredsjedni\u010de po\u0161tovane kolegice i kolege ovo je jo\u0161 jedan od zakona koji raspravljamo ovih dana ili \u0107emo raspravljati narednih dana koji su mo\u017eda imali dobar motiv da budu upu\u0107eni hrvatskom saboru ali"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 30.7,
        "end": 59.0,
        "text": "oblik u kojem su do\u0161li u hrvatski sabor prijedlog za rje\u0161enje problema ili motiva koji je na\u0161e kolege motivirao da to upute u hrvatski sabor na\u017ealost nije takav i bojimo se da \u0107e stvoriti mnogo vi\u0161e te\u0161ko\u0107a nego li \u0161to \u0107e donijeti rje\u0161enja sa sobom to je ujedno iskustvo"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 59.0,
        "end": 88.0,
        "text": "nadam se da se to vidi i po raspravama koje se vode na odborima a ja kao \u010dlan odbora za ustav i poslovnik to mogu posvjedo\u010diti nakon rasprava koje vodimo na tim odborima da se na ovakav na\u010din zakoni vi\u0161e ne bi smjeli upu\u0107ivati u hrvatski saborbbor ovo nisu zgotovljeni zakoni ovo nisu prodiskutirani zakoni i ovo su zakoni koji su napravljeni po osnovi kompromisa"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 88.0,
        "end": 117.0,
        "text": "da se napravi da se umanji \u0161teta ali ne i da se do\u0111e do valjanog rje\u0161enja to vrijedi i za ovaj zakon o haerteu dakle prvo \u0161to se ti\u010de inicijalne ideje predlagatelja da se naknade pristojbe mjese\u010dne za haerte smanje sa osamdeset na \u0161ezdeset i koliko kuna dobro je da do toga nije do\u0161la"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 117.0,
        "end": 146.4,
        "text": "zbog toga \u0161to bi to ugrozilo financijsku stabilnost javnog servisa hrvatske radiotelevizije koji je onako u vrlo lo\u0161em stanju i \u0161to zbog poslovanja \u0161to zbog drugih razloga o \u010demu bismo mi kao hrvatski sabor morali ozbiljno raspraviti i posvetiti tome jednu ozbiljnu sjednicu ovoga doma drugo dobro je"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 146.4,
        "end": 176.3,
        "text": "da je predlagatelj do\u0161ao do kompromisnog rje\u0161enja koje ide u cilju da se smanje nameti koji idu na \u0161tetu gra\u0111ana i koji idu na \u0161tetu hrte i ovaj prijedlog to sadr\u017ei i moj kolega horvat u svojoj replici kolegi bulju je pokazao u \u010demu je struktura tih nameta i za\u0161to je dobro da su oni ovim prijedlogom smanjeni me\u0111utim"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 177.4,
        "end": 207.3,
        "text": "sve u vezi sa tim kako \u0107e se to rje\u0161avati sa nametima je na\u017ealost upitno upitno je zbog toga \u0161to se a ne\u0107e pomo\u0107i najugro\u017eenijim kategorijama koje iz razli\u010ditih razloga zbog veoma niskih primanja i zbog"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 207.3,
        "end": 234.5,
        "text": "slabe naplate i prakse naplate pristojbi zapravo ne pla\u0107aju pristojbe dakle postoji taj faktor da ljudi nemaju s \u010dime platiti a s druge strane i postoji faktor da je to inercija iz vremena kada su se stvari poput struje vode komunalija televizije telefona zapravo se nisu pla\u0107ale i dok se u ovim stvarima"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 234.5,
        "end": 263.0,
        "text": "prethodnima struja voda i telefonija zaveo koliko toliki red ovdje kod televizije to nije slu\u010daj i zato nije slu\u010dajno \u0161to kolega hrelja ka\u017ee da najuredniji plati\u0161e su penzioneri za\u0161to pa oni su zadr\u017eali dio kulture pla\u0107anja kakva je nekada postojala a mnogi tu kulturu na\u017ealost nisu u ovom vremenu stekli ili misle da je ne trebaju imati i iz tog razloga"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 263.0,
        "end": 290.7,
        "text": "se sa ovim prijedlogom zakona ne\u0107e rije\u0161iti niti pitanje najugro\u017eenijih kategorija a niti \u0107e se pove\u0107ati naplata pristojbe ono \u0161to \u0107e se posti\u0107i i to jeste za pohvalu jeste da \u0107e se ukupan tro\u0161ak naplate smanjiti sa osamsto kuna smanjiti \u0107e se na znatno manju"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 290.7,
        "end": 318.8,
        "text": "drugo je pitanje da li \u0107e to uzrokovati dva problema o kojima \u0107u kasnije govoriti a da se vratimo na ovo prvo ako \u017eelimo rije\u0161iti pitanje najugro\u017eenijih kategorija onda treba izna\u0107i na\u010din kako da se to rije\u0161i subvencijama kao \u0161to je to rije\u0161eno na primjer struju za elektri\u010dnu energiju za najugro\u017eenije kategorije \u0161to je sabor izglasao pod kraj mandata vlade lijevoga centra esdepea haenesa i ostalih"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 318.8,
        "end": 346.8,
        "text": "prema tome ako je zato postojala mogu\u0107nost subvencioniranja ovdje u sklopu onoga \u0161to ina\u010de dr\u017eava daje haerteu kroz prora\u010dun je mogu\u0107e osigurati da se najugro\u017eenije kategorije subvencioniraju kada su po srijedi tro\u0161kovi i to predla\u017eem predlagateljima da do drugoga \u010ditanja zajedno sa ostalima razmotre mogu\u0107nost kako \u0107e se to uraditi \u0161to se ti\u010de"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 346.8,
        "end": 376.6,
        "text": "naplate naknada odnosno pristojbi model koji se ovdje predla\u017ee a na koji je ve\u0107 upozoreno a to je da \u0107e hate postati tijelo sa javnim ovlastima i preuzeti ovlasti sudova to im mi ovim zakonom ne mo\u017eemo dati i to \u0107e se sru\u0161iti"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 376.6,
        "end": 403.6,
        "text": "to \u0107e pasti na ustavnom sudu ili \u0107e pasti na nekom drugom sudu koji je za to nadle\u017ean hrvatska javna televizija nema ovlasti naplate platnim nalozima nema bez obzira \u0161to im mi ovim zakonom to dali ali i drugi zakoni koji su va\u017eniji i stariji od ovoga zakona im to ne daju za pravo"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 405.6,
        "end": 418.2,
        "text": "i to je ina\u010de problem neka mi ne zamjere na\u0161i kolege koji su ovo predlo\u017eili sa prijedlozima zakona \u0161to se nema u vidu cjelina zakonodavnog sistema koja zemlja ima"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 424.6,
        "end": 447.1,
        "text": "koje treba promijeniti ja pretpostavljam da je to s jedne strane dobra volja a s druge strane \u017eelja da se to \u0161to prije napravi i pokazuje se ni djeca se na brzinu ne radi a zakoni niko jer zakoni su uvijek dio zakonskog sistema neke zemlje"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 448.1,
        "end": 462.5,
        "text": "i uvijek povla\u010de pitanje va\u017eenja u odnosu na drugi zakon tako i sa ovim zakonom ovo \u0107e do\u0107i u sukob sa ovr\u0161nim zakonom na primjer"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 467.2,
        "end": 484.0,
        "text": "prema tome kao \u0161to je pitanje zakona o pravima dr\u017eavnih du\u017enosnika u koliziji sa zakonom o sukobu interesa kako smo ga bili predlo\u017eili i sve to treba ozbiljno razmotriti i do sljede\u0107eg \u010ditanja bez posebne \u017eurbe"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 487.5,
        "end": 500.6,
        "text": "sagledati i onda iza\u0107i sa kona\u010dnim rje\u0161enjima jer ova \u017eurba nam treba biti pouka da vi\u0161e na na\u010din na koji smo u nju i\u0161li da je vi\u0161e ne nastavljamo jer ne\u0107emo dobro napraviti"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 503.7,
        "end": 525.3,
        "text": "i onda \u0107emo onima za koje mislimo da \u0107emo sa ovim zakonom netko je govorio o monopolu da da \u0107emo ih razrije\u0161iti monopolske pozicije ne\u0107emo samo \u0107emo im dati priliku"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 525.3,
        "end": 544.3,
        "text": "nadle\u017enim sudovima sru\u0161e ovaj zakon iz tog razloga mi se \u010dini da je va\u017eno da se zakon dobro pripremi ponovit \u0107u jo\u0161 jedanput ja mislim da je dobro da se tra\u017ei rje\u0161enje u pravcu u kojem ste krenuli"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 548.2,
        "end": 576.2,
        "text": "veoma dobro i drugu stvar koju bih htio re\u0107i za one koji to ne znaju svake godine dodu\u0161e sa zaka\u0161njenjima od najmanje godinu dana ravnatelji haertea kojega mi dodu\u0161e nemamo u ovom trenutku podnose izvje\u0161taj o programskom"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 576.2,
        "end": 605.1,
        "text": "izvje\u0161taj o programu realizaciji programa i o financijskom poslovanju to je prilika da se postavi pitanje za\u0161to se ovaj dio posla dao nekome izvan hrte i kako se dao i tko je donio tu odluku i ako je napravio protivno propisu"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 605.1,
        "end": 634.3,
        "text": "pa mi smo ti u saboru po svojim zakonskim ovla\u0161tenjima koji mo\u017eemo razrije\u0161iti nekoga ukoliko je napravio lo\u0161e zato ve\u0107 imamo zakonske ovlasti ukoliko je nekome pogodovao ukoliko je nekome omogu\u0107io monopol ili ukoliko je na\u0161tetio televiziji ili korisnicima ili potro\u0161a\u010dima i opteretio ih ve\u0107im davanjima nego \u0161to je to nu\u017eno i potrebno"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 634.3,
        "end": 661.2,
        "text": "i pozivamo vas da to gledamo kao na\u010din kako mo\u017eemo stvar rije\u0161iti zadnja stvar koju \u017eelim kazati ne\u0107e se pove\u0107ati naplata potra\u017eivanja jer ni od ovih sto tisu\u0107a ve\u0107ina nije napla\u0107eno ali ovi u lancu su imali svoju dobit i svoju zaradu neovisno o tome da li je to napla\u0107eno ili nije"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 666.8,
        "end": 694.6,
        "text": "i zato bi trebalo razmotriti na\u010din prvo da se platni nalozi izbjegnu ali istovremeno da se prona\u0111e neki drugi na\u010din nekad smo imali ljude koji su to radili za proviziju koji su bili neka vrsta inkasatora danas su u vrijeme iznimne nezaposlenosti iznimno lo\u0161ih i niskih mirovina trebalo bi tra\u017eiti na\u010dina da se ljudima pru\u017ei prilika da to rade"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 699.4,
        "end": 708.7,
        "text": "nije sve lo\u0161e zato \u0161to je bilo zato \u0161to je pod znakom neke vrste ideolo\u0161ke ili politi\u010dke solucije ideolo\u0161ke ili politi\u010dke vrijednosti nije"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 713.9,
        "end": 736.8,
        "text": "prema tome na\u0161 je prijedlog sljede\u0107i predlagateljima da prijedloge uzmu u najboljoj vjeri da primjedbe i kritike koje su iznesene u najboljoj vjeri da ne \u017eure sa drugim \u010ditanjem nego da se svi oni razmotre"
    },
    {
        "file": "sample.wav",
        "start": 736.8,
        "end": 755.0,
        "text": "i da se na nadle\u017enim saborskim tijelima rasprave kako bi onda \u0161to je mogu\u0107e kvalitetnije rje\u0161enje kao kona\u010dan tekst prijedloga zakona do\u0161lo pred nas na raspravu i na glasanje ovako kako je sada do\u0161lo ovo je jo\u0161 uvijek sirov materijal"
    }
]